求救 有冇excel達人知道條formula點寫

Example:
手頭上我有既parameter
Monthly Usage: 9.5
Target Result: >95

我想要個end result出返stock on hand of last month有幾多
條formula應該點寫

monthly usage 9.5即係淨係睇第一個row?
第一個row入面好多格都係大過95，個result你想show啲咩？

你根據你個example同我講答案係幾多，同埋你點計出嚟

9.5無錯係睇第一個row
跟住想show minimum既stock on hand係幾多
如果monthly usage係9.5 淨睇第一行 minimum stock on hand會係15

你拋幾個terms出黎
行外人識條鐵咩
起碼都話條formula出黎
人地先幫到你砌

我知你講咩 用offset同match

btw雖然我睇得明但你講野1999

佢要用usage 同 target result
搵番minimum stock on hand

據我理解
你個方法係usage ，minimum stock 搵target results

唔係好明 你想點

即係

9.9 同 27.9 搵返 7 出來?

做人識得同人溝通真係好重要

3個offset+2個match可以做到佢想要嘅野

應該係3個offset+3個match
或者2個offset+3個match+1個index

Sorry 1999

應該係用個usage加target result去搵返minimum stock on hand

就係咁

full formula係點

當你Monthly usage 9.0000嗰格係A3:
=MINIFS($C$2:$W$2,OFFSET($C$3,MATCH(Target result,$B$3:$B$17,-1)-1,0,1,MAX($C$2:$W$2)+1),">="&Monthly usage)
紅字reference返你啲variable

同埋你個monthly usage input唔可以多過4個dp
例如:
Monthly usage 8.99991
Target result 90
條formula 會計到14